\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Endlos sind jene Straßen}
\index[vw]{}

\beginsong{Endlos sind jene Straßen}[]
\beginverse 
1. Endl\chord{D}os sind j\chord{G}ene Str\chord{D}aßen, die wir gezogen s\chord{A}ind, 
unz\chord{(A7)}ählbar sind die Lieder, gesungen in den W\chord{D}ind. 
Und noch gibt \chord{G}es kein Rast\chord{D}en und noch gibt's keine R\chord{A7}uh, 
wir m\chord{G}üssen weiterz\chord{D}iehen, und fragen n\chord{A7}icht woz\chord{D}u.
/: So wie die Wolken wandern r\chord{G}uhlos am F\chord{D}irmam\chord{A}ent,
so ziehen Wanderb\chord{D}urschen und finden n\chord{A}ie ein \chord{D}End'. :/
\endverse

\beginverse
Ruhl^os ist ^unser Leb^en und rastlos usner ^Ich,
wir m^üssen weiterziehen, warum, so fragt ihr m^ich.
Weil wir die F^erne lieb^en, es nirgendwo uns h^ält,
wir m^üssen weiterz^iehen ruhlos in d^ieser W^elt.
/: So wie die Ströme fließen, r^astloser W^ellenschl^ag,
so ziehen Wanderb^urschen den fernen Z^ielen n^ach. :/
\endverse

\beginverse
Wo w^ird die F^ahrt einst end^en, ist es am Wegesr^ain,
ist ^es auf Bergeshöhen, ist es in Flur und H^ain?
wo werden ^einst die Füß^e versagen mir den L^auf;
wo h^ört mein ruhlos L^eben, wo hört mein S^ehnen ^auf?
/: Gleich ist mir jene Stelle, w^o ich f^ind mein ^End',
seh ich nur Wolken z^iehen, ruhlos am F^irmam^ent. :/
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Ernst Reinhard
\end{angaben}
